[
	{
		"id": 1,
		"question": "Qual é o nome do uniforme do Taekwondo?",
		"options": [
			"Dobok",
			"Kimono",
			"Karategi",
			"Farda"
		],
		"answer": "Dobok"
	},
	{
		"id": 2,
		"question": "Qual é o nome do local de treinamento?",
		"options": [
			"Dojan",
			"Tatame",
			"Arena",
			"Ginásio"
		],
		"answer": "Dojan"
	},
	{
		"id": 3,
		"question": "Em qual região da Coreia surgiu o Taekwondo?",
		"options": [
			"Manjo",
			"Seul",
			"Gyeongju",
			"Gyeonggi"
		],
		"answer": "Manjo"
	},
	{
		"id": 4,
		"question": "Há quanto tempo existe o taekwondo?",
		"options": [
			"por volta de 2 mil anos",
			"por volta de 1 mil anos",
			"por volta de 500 anos",
			"por volta de 100 anos"
		],
		"answer": "por volta de 2 mil anos"
	},
	{
		"id": 5,
		"question": "Onde surgiu a primeira academia de taekwondo no Brasil?",
		"options": [
			"Academia Liberdade - SP",
			"Academia Liberdade - PE",
			"Academia Liberdade - RJ",
			"Academia Liberdade - MG"
		],
		"answer": "Academia Liberdade - SP"
	},
	{
		"id": 6,
		"question": "Quem foi o fundador do estilo Chan moo kwan?",
		"options": [
			"Hwang Kee",
			"Choi Hong Hi",
			"Lee Won Kuk",
			"Choi Bae Dal"
		],
		"answer": "Hwang Kee"
	},
	{
		"id": 7,
		"question": "Onde foi a primeira aparição do taekwondo como esporte olímpico?",
		"options": [
			"Seul - 1988",
			"Barcelona - 1992",
			"Atlanta - 1996",
			"Sydney - 2000"
		],
		"answer": "Sydney - 2000"
	},
	{
		"id": 8,
		"question": "Qual é o nome do poomsae de 10° Gub?",
		"options": [
			"Saju Tchirugui",
			"Taegeuk Il Jang",
			"Koryo",
			"Keumgang"
		],
		"answer": "Saju Tchirugui"
	},
	{
		"id": 9,
		"question": "Qual é a base onde a perna da frente fica flexionada e a perna de trás esticada?",
		"options": [
			"Apgubi",
			"Dwitgubi",
			"Ap-seogi",
			"Hakdari-seogi"
		],
		"answer": "Apgubi"
	},
	{
		"id": 10,
		"question": "Qual é a base onde a perna de trás concentra entre 60 a 70% do peso",
		"options": [
			"Apgubi",
			"Dwitgubi",
			"Ap-seogi",
			"Hakdari-seogi"
		],
		"answer": "Dwitgubi"
	},
	{
		"id": 11,
		"question": "Quantos movimentos tem o poomsae do 10° Gub (Saju Tchirugui)?",
		"options": [
			"20",
			"19",
			"18",
			"22"
		],
		"answer": "19"
	},
	{
		"id": 12,
		"question": "Qual é o significado do Taekwondo?",
		"options": [
			"Caminho dos pés e das mãos atráves do conhecimento",
			"A arte da guerra e da estratégia militar",
			"O caminho espiritual da meditação e da paz",
			"A prática da força e da resistência física"
		],
		"answer": "Caminho dos pés e das mãos atráves do conhecimento"
	},
	{
		"id": 13,
		"question": "O que significa poomsae?",
		"options": [
			"Formas",
			"Luta",
			"Preparar",
			"Rosto"
		],
		"answer": "Formas"
	},
	{
		"id": 14,
		"question": "Qual é o nome do chute lateral no taekwondo?",
		"options": [
			"Yop Tchagui",
			"Ap Tchagui",
			"Dollyo Tchagui",
			"Bandae Dollyo Tchagui"
		],
		"answer": "Yop Tchagui"
	},
	{
		"id": 15,
		"question": "Qual o comando significa \"preparar para a luta\"",
		"options": [
			"Kyorugui Joonbi",
			"Joonbi",
			"Kyorugui Charyot",
			"Kyorugui Kyongye"
		],
		"answer": "Kyorugui Joonbi"
	},
	{
		"id": 16,
		"question": "O que significa \"Lateral da mão aberta\"",
		"options": [
			"Sonnal",
			"Sonnal Dung",
			"Son Dung",
			"Ran Sonkut"
		],
		"answer": "Sonnal"
	},
	{
		"id": 17,
		"question": "Qual é a cor da faixa do 7° Gub?",
		"options": [
			"Amarela",
			"Verde",
			"Amarelo com verde",
			"Verde com azul"
		],
		"answer": "Amarelo com verde"
	},
	{
		"id": 18,
		"question": "Qual é o significado literal de Saju Tchirugui?",
		"options": [
			"Defesa e ataque para os 4 lados",
			"Defesa e ataque para os 8 lados",
			"Defesa e ataque para os 6 lados",
			"Defesa e ataque para os 2 lados"
		],
		"answer": "Defesa e ataque para os 4 lados"
	},
	{
		"id": 19,
		"question": "Qual é o significado abstrato da faixa branca?",
		"options": [
			"pureza ou inocência",
			"humildade ou modéstia",
			"paz ou tranquilidade",
			"esperança ou renovação"
		],
		"answer": "pureza ou inocência"
	},
	{
		"id": 20,
		"question": "Qual é o significado literal da faixa branca?",
		"options": [
			"inicío do aprendizado",
			"desconhecido",
			"ignorância",
			"escuridão"
		],
		"answer": "inicío do aprendizado"
	},
	{
		"id": 21,
		"question": "Qual desses não é um chute do taekwondo?",
		"options": [
			"Yop Tchagui",
			"Ap Tchagui",
			"Bandal tchagui",
			"Jumok Tchirigui"
		],
		"answer": "Jumok Tchirigui"
	},
	{
		"id": 22,
		"question": "Qual é o soco dado com a mão contraria a perna da frente?",
		"options": [
			"Barô Jirugui",
			"Bandê Jirugui",
			"Ap Jirugui",
			"Arê Jirugui"
		],
		"answer": "Barô Jirugui"
	},
	{
		"id": 23,
		"question": "Qual é o soco dado com a mão do mesmo lado da perna da frente?",
		"options": [
			"Barô Jirugui",
			"Bandê Jirugui",
			"Ap Jirugui",
			"Arê Jirugui"
		],
		"answer": "Barê Jirugui"
	},
	{
		"id": 24,
		"question": "Qual é a defesa para baixo?",
		"options": [
			"Arê Makki",
			"Barô Makki",
			"Bandê Makki",
			"Ap Makki"
		],
		"answer": "Arê Makki"
	}
]